消委會：最貴最不耐用 近9成樣本USB充電拖板未能通過所有安全測試

隨着智能手機及不同流動產品廣泛使用，不少新型拖板都附設USB充電功能，消委會測試15款USB充電拖板，發現當中有13款未能通過全部安全測試，1款樣本更有多項規格不符合法例要求，測試亦發現貴未必好，樣本中最貴的拖板耐用程度最低。消委會促請製造商立即改善有問題產品的設計及質量，並須確保產品安全才推出市場。

是次測試的15個拖板樣本，售價介乎$128至$299，各樣本分別有2至6個USB插座，再加配3至6個13A（安培）英式方腳插座，測試以英國標準 BS 1363-2及國際標準 IEC 60950-1，檢視樣本的安全程度、效能及使用方便程度，總評分介乎2至5分，表現參差。

在安全測試中，13款（87%）樣本存在不同程度的安全問題。其中Ldnio SK3662樣本多方面不符合《電氣產品安全規例》的要求，包括英式插頭沒有任何保險絲（fuse），而其額定電流只有 10A，未符法例要求的 13A，其電源線的絕緣外皮及電源線標示的銅線導體橫切面面積，亦未有按法例要求須匹配 13A 插頭的標準。機電工程署在接獲消委會測試樣本名單及作出調查後，已呼籲消費者馬上停用該型號及同一品牌的另外2款設計相似的USB拖板。

在耐用程度測試中，有9款未能符合標準要求，分別出現不能正常開關、裝置因過熱而未能繼續測試、開關掣支架膠料因過熱而開始熔解、接觸電壓超出標準規定而導致開關掣升溫或失效等各種問題。當5中售價最貴的Promate SwitchQC3-UK（$299），其金屬片於插入和拔出1.2萬次後更出現損毀，未能完成測試，於耐用程度測試中得分最低，只獲2.5分。

消委會呼籲消費者使用拖板時，不應插上任何萬能插蘇，避免電路超出負荷，同時耗電大電器如冷氣機及電暖爐，不應使用拖板接電，並在毋須使用電器時，應關掉拖板上的開關掣，若拖板上沒有獨立開關掣，應把插頭拔出，以策安全。

正常點會插1.2萬次

插入和拔出1.2萬次要幾耐

一日插10次都要3年

在安全測試中，13款（87%）樣本存在不同程度的安全問題。其中Ldnio SK3662樣本多方面不符合《電氣產品安全規例》的要求，包括英式插頭沒有任何保險絲（fuse），而其額定電流只有 10A，未符法例要求的 13A，其電源線的絕緣外皮及電源線標示的銅線導體橫切面面積，亦未有按法例要求須匹配 13A 插頭的標準。

SSP 特賣場有賣

壽命測試嘅野應該都係用機做嘅啫
見過以前有鍵盤嗰啲電話都係一部機有個頭，裝住12支棍仔，可以獨立郁動，對住個keypad每支輪住狂隊

Belkin邊到買？

屌我用緊

灣仔有

Belkin出名喺好嘢實至名歸

FYM即係周街都有五金舖至愛嘅豐業牌

有冇試Fujitsu?

好彩不嬲都係堅持用belkin

有,唔合格

咁其實又唔係好耐姐

買個陣明明標榜通過機電處測試

唔買有 USB 嘅拖板

豐業牌聽講都係好野黎？

大英祖國標準唔到你質疑

淨係攞上去做測試個隻通過

最貴但唔耐用

QC只會直抆直插 , 平時抆會左chok右chok , 做得唔靚又長期有熱力幾年之後會一抆就爆殼

自己買個獨立充電器先最好

用緊呢隻，不過lan缐位其實有乜用?

防雷

好似可以駁上網remote開關